Нужно доработать тестовые вопросы, чтобы они допускали произвольную (насколько это возможно) правильную расстановок скобок.

Категории для изменения (именно категории, вопросы внутри них могут иметь другие имена):
1_4_4 - критично
1_4_8
1_5_4
1_5_9 - критично
1_6_5
Сначала изменяем контрольные тесты, потом тренировочные с суффиксом _training, потом тренировочные с суффиксом demo_preg.

Существуют перекрывающиеся варианты: a+b+c => (a+b)+c и a+(b+c). Можно раскопировать регекс на два варианта, написать альтернативой или вообще не учитывать маловероятные варианты.

Как конвертировать вопросы? Открываем вопрос через интерфейс в банке вопросов Moodle. Смотрим на него и на правильный ответ, пытаемся представить как оно работает и где возможно написать дополнительные скобки.

Копируем по очереди регексы в этот инструмент. Выделяем часть, которая допускает скобки вокруг себя, нажимаем apply.

Есть два варианта шаблонов: parens_req когда необходимы как минимум одни скобки, или parens_opt когда скобки являются опциональными.

Пока что не было нужды в шаблонах с более чем тремя параметрами, а в 90% случаев нужен всего один. Параметр считается присутствующим, если он непустой. Запись $$ означает выделенный в регексе кусок.

После редактирования в инструменте копируем получившийся регекс обратно в Moodle, вместо старого варианта.

Желательно отредактировать текст вопроса, чтобы в нем не оставалось фраз типа "опускайте скобки везде, где только можно".

У вопросов есть опция "нотация", в данном случае это очень полезная штука. Нужно выбрать расширенную нотацию и форматировать регекс в многострочном режиме для повышения читабельности. Все пробелы и переводы строк будут игнорироваться. Пример отформатированного регекса:

(?###parens_req<)

    (?###parens_opt<)a(?###>)

    \+

    (?###parens_opt<)b(?###>)

(?###>)

Он будет совпадать с (a+b), ((a)+(b)) и так далее.

Для проверки правильности регекса можно воспользоваться инструментом тестирования на форме авторинга. Форма открывается кнопкой с шестеренкой справа от поля ввода регекса.

На форме авторинга есть несколько секций - поле ввода регекса, синтаксическое дерево, граф, объяснение и инструмент тестирования. Все кроме последнего можно свернуть.

В инструменте тестирования необходимо ввести несколько строк (каждая с новой строки) с различными вариантами расстановки скобок. Это упростит проверку правильности регекса.

Чтобы тестовые строки сохранились, форму авторинга нужно закрыть не крестиком, а кнопкой сохранения. Затем нужно сохранить и сам редактируемый вопрос.
